男性更年期知多少

男性更年期是甚麼？

男性當年齡超過四十歲後，可能會出現一些跟女性更年期相似的徵狀，這現象叫男性更年期，主要的成因是由於男性賀爾蒙的水平漸漸下降所引致。但是男性更年期的現象比女性更年期更受爭議，其中一個原因是女性更年期有明顯的停經過程，而男性更年期就沒有類似的明顯跡象。

成因

男性賀爾蒙是由睪丸及腎上腺製造，影響多個身體系統功能。男性賀爾蒙能幫助製造蛋白質，對於勃起及正常性行為亦十分重要，它更會影響多項身體新陳代謝的過程，包括骨髓製造血液細胞、骨的形成、脂質及碳水化合物的代謝、肝功能及前列腺生長。

三十歲以後，男性賀爾蒙的水平每十年下降大約百分之十。男性更年期是跟較低的男性賀爾蒙水平有關。每一個男性都會經歷男性賀爾蒙下降的現象，但有些男士的男性賀爾蒙水平可能較其他男士為低，他們便更可能出現男性更年期的徵狀。

公司 d 垃圾廢中又鍾意遲到又不負責任又鍾意推卸責任成日無鳩啦啦無理取鬧成個女人咁原來係因為更年期男性賀爾蒙下降

?

派膠bot黎

唔明你班人腐皮啲乜嘢，呢啲正經野嚟㗎喎